本年度最出色電影之一 “Joker”

呢套野係拍得好寫實好黑暗 透過描寫一個邊緣角色帶出社會制度嘅種種不堪，荒謬，同唔公平

而現實係當呢班作為社會基礎嘅人比整個制度嘅不公壓迫到抖唔到氣嘅時候 就會作出如豺狼一般嘅反咬去報復返呢個社會

Joaquin Phoenix 嘅演出係神一般嘅出色。戲內，成為Joker嘅佢用一個黑色幽默嘅表現去宣洩對於社會種種嘅荒謬以及不公嘅憤怒壓抑 ，然而角色背後滲透出一種具有自我價值實現同犧牲嘅存在主義 ，呢種存在主義帶有灰暗，壓抑，黑色幽默，憤怒同自我價值實踐嘅複雜人類學意味。

呢部戲係有啲煽動性 同 暗黑英雄主義。如果係某啲國家到上映 真係唔知會唔會搞到亡國(講笑）。

唔好張佢完全代入示威者
因為joker始終係痴鳩線 性格扭曲

係

佢個角色性格內心係非常扭曲

睇緊果陣就好驚兩邊有人亂比喻
Btw好好睇

連登仔係Dark Knight
黑警先係Joker呀!

覺得舊版joker做得好d

黑警連Joker都唔係呀
邊有月入10皮住宿舍 OT錢夠買iphone嘅joker

你老母，你攬joker，就變成支持黑警開槍殺人，你知不知點解joker可以準時上映，而台灣片返學 要拖延啊，用下腦啦，joker準時上映都系一個策略用來離間大家，joker這個人物太有爭議性啦，有助離間你班on9啊

睇到尾都覺得不妙，行出戲院隔離班廢老已經攞緊嚟比喻黑衫手足
而家仲有班人想出去時cos

55

Heath Ledger 係犯罪天才真 Joker

joaquin phoenix 係一個扮小丑打份工 被社會壓迫悲慘童年扭曲嘅邊緣人物

我都係，一邊自己瘋狂代入，一邊又驚有人真心膠代入嚟講
最on9係我

我反而中意新版

今集其實可以話係希斯烈夫版既前傳

班廢老咪係羅拔廸尼路囉
人地有問題仲要踩多兩腳
比joker啪死都係自己攞嚟

暗黑英雄
笑撚死我

唔同style

唔認同
佢最尾講得好清楚自己點解反社會 嗰種怨憤唔係一句黐9線可以歸納
而係好清楚咁道出社會嘅淪喪
對制度嘅憤怒

只係我地唔係社會最低階層
唔會有共鳴 咁解
喺佢地眼中
我地呢啲基本生活正上嘅人都係極離地

就例如林鄭
死撚咗咁多人都淨係識去關心部港鐵閘機

拎1lv同滿lv比

好多人呢套同我地示威無關
完全唔認同
咩制度都好
就算民主制度以大多數人既意見去欺壓少數派
咁你同Tomas Wayne 有咩分別
自我認為正確就做乜都得
完全唔肯認真聆聽不同聲音
最重要既並唔係制度
係人性呀 睇下林病
係佢管治下，只有數據，政策
完全沒有人性，就係搞成香港示威其中一個原因

[正視聽][推到落畫]JOKER絕對不可以代表香港抗爭者

佢講嘅野係啱 係社會忽略佢依班人
但佢精神上有問題 同埋引起左其他人真暴亂
四出搶劫 仇富
而家我地唔係
如果今次用joker依個大反派做symbol就真係大鑊

Thomas Wayne唔係真好人？
之前好多套都形容佢係大慈善家 為gotham好
只不過係離地
同埋
屌你joker誤會自己係佢個仔在先 走去騒擾人先比人打

Joker搞人亦可以講 方法唔好 但可以接受
寫信人地係唔會理架
等同我地 遊行係無人理架

其實佢係代表左社會低下階層
而佢嘅思想都係有啲異曲同工之妙

但個角色本身係有精神病加反派
佢嘅行動亦無大義
只不過殺完人成為眾人焦點 令佢覺得興奮
同反送中完全係兩回事
所以唔好亂用

係藍絲眼中
我地咪一樣係Joker
一樣係痴線 一樣係尋求注意
用呢套戲 反而大家諗下
真正民主係乜野好過
大家追求既係乜野好過

咁你唔係痴線吖嘛
同埋遊行唔剩只比香港人睇
你話戴joker遊行真係會令其他國嘅人反感
不過我都唔會阻到你

就算唔套政治社會元素
套戲講左一個人既自我實現
由委屈自己到搵番自己

joker一路以黎為左他人而活
為照顧阿媽,為其他人帶來歡笑
但其實生活係陰暗入面

到最後醒覺,做自己想做既野
個種喜悅,自信,陽光散發著能量

舊版係完全體joker 兩個扮既角色都唔同
冇得比較

想問下佢邊度痴線?今日先反抗都好克制啦

原著

原著關呢套野咩事?原著都唔關suicide squad/the dark knight事啦,知唔知咩叫參考改編

呢套戲好好睇

但請唔好代抗爭者做joker

joker同受joker啟發而走出黎既人都係俾社會迫到走投無路

但除咗香港，我從未見過呢個世界有任何一個地方會係經濟仍然唔錯既時候走出黎抗爭，我地係真係為信念先走上街頭

就算得罪joker fans都要講
香港示威都比joker崇高

咁係咪代表我地離地？

今日「私了」已經接近班clowns啦
仲講崇高
利申：支持私了

小丑連温飽，藥物都解決唔到所以慢慢痴線

我地解決咗温飽，先向追求理念進發

何來離地？

自衛反擊無論邊一個地位/信念既人都應該做，唔關崇唔崇高事

相反，俾人打完仲要以德報怨個啲係on9，唔係崇高

自乜撚嘢衛
打一個人個個人反擊就係自衛
其他人走埋去圍毆，倒地仲打打到爆肛係撚自衛
私了咪認囉

咁如果追求理念要捨棄溫飽
你會點取捨

支持私了
但頂唔順又要私了又要拎光環美化自己

其他人走埋去圍歐點解唔係自衛?放任條友就打第二個架啦
明明一直講緊以武制暴,你就講私了

我覺我林奠記係香港版joker,搞撚到香港咁

joker意外殺人,"被"成為象徵,唔係佢本意
佢個社會背景都走到幾極端,
上層歌舞昇平,下層溫飽都成問題
佢地果種完全仇富,憎恨
同香港兩回事,先講唔好代入
香港係解決左基本溫飽,先追求更高層次既民主
同樣係破壞,但佢地係無差別式
要好好認清楚自己有冇變左劇入面既怪物

温飽

有冇人解釋到劇情有幾多係joker FF出黎，

好心咪學埋政府d衰嘢語言偽術
以武制暴，知唔知個武字係點解，止戈為武
過份武力就會變成暴力

手足用武力打啲唔關事既人就叫暴力
手足用武力打一啲本身打人既人叫止戈為武
明未呀

你都識講止戈為武
咁眼前有干戈係咪要止呀？